［裝修佬入］虛心請教新樓裝修

今日同個做地盤的uncle吹水，佢話新樓D裝修好行貨，收樓後全部牆都要批過曬重新搞一次油一次，唔係會好快甩晒皮。然後地板好多時都要自己再鋪過先住得人。我就問如果大發展商都信唔過？佢話係

我好想知而家D樓下下成千萬，真係買完重要裝？！
定佢無料扮四條其實未住過新樓呢？
佢話曬都半個行家我唔敢反駁佢

執漏啫

以為就話新地樓手工好，現在全部都差架啦

我覺得打算長住既不如洗少少錢，油漆鋪磚幾萬蚊搞掂

鋪磚都係一班人鋪晒 唔會走去批盪

熟手唔等於手工靚 手工靚要時間整

原裝真係咁差 全新再整一次好似好唔環保

新樓咩都唔好搞

出事有發展商搞

睇來係行家。個uncle有話如果木地板就用得過。咁你覺得牆身值唔值得重做一次？

如果2年後先來裂同甩皮發展商係咩應該唔鬼理你？

二年就出事 起哂古

個底好有事 除非你大修

一開始起到最底層執

地磚起過做 防水做得唔好 好大鑊

原發展商你都可以追究

所以買樓要揀發展商買

油漆有機會 要剷再油 好普遍

換新樓地板多數有錢人

巴打中point
你一收樓就大裝
執Defect嘅真係多謝你

新手唔識 執漏唔係交樓3個月內叫發展商執？

過左時間簽左滿意紙 之後有事都可以搵發展商搞？

我接觸過嘅就結構問題包一年
你大裝完一陣牆身爆開佢可以話你自己搞過彩你都

學工野咁要問下律師了

結構問題係指咩先？ 如果我係開放式廚放前面整個bar枱或者打爆一道唔係結構牆既牆 算唔算結構問題

嚇一跳，得啖笑，清講緊simcity?

你住一千呎以上我就唔包你，4百呎我油漆連鋪磚，報5萬5，有幾好笑？

做過私樓油漆地盤。新樓油漆試過做到起泡泡。刪完又批 又油做到收貨為止

其實每間承建商(唔係發展商), 每個建築工人既手工都唔同, 根本冇得一竹篙打一船人 !

情況就好似你去連鎖餐廳一樣, 係咪你去全港分店食同一個餐, 味道&價錢&賣相都會一樣呢?

你去買行貨手機/電器, 都有機會買完好快壞啦!

我唔反對而家啲樓有部份係手工差, 但講到尾, 最後係要睇自己彩數! 即使你自己另外俾錢揾日重裝都係一樣!

就算同一個屋苑, 每個單位既手工都可以好大出入

結構問題即係滲水，牆身龜裂嗰類
如果滲水位置好接近你拆左嘅嗰道牆
發展商可能會話你自己施工造成嘅問題
到時就會將你踢比管理處
咁你就要慢慢玩了

你意思係新樓業主唔滿意，要批曬再做過？咁似乎要搵個勁人驗樓重要d

驗樓師/業主唔滿意都要汁到收貨為止 但都係建議就算買左都最好重新搵人整過啲油漆 因為地盤啲無防甲烷之類

油油普遍都會油多次 尤其係近海果啲
地板就真係睇你
有啲人就唔鐘意木地板咪轉晒去磚
如果長住就俾多少少叫啲師傅油過果啲
無論係邊個既盤 你都唔會知係果時整個個係咪好趕咁整完交貨

收租既就由佢啦 用殘左先再整